致力推動香港研究 陳明銶逝世

美國史丹福大學東亞研究中心客座研究員陳明銶教授，一生致力推動香港研究，日前在三藩市懷疑心臟病發離世。與陳明銶好老友的民主黨前主席何俊仁表示，陳原定前日由三藩市坐飛機返港，兩人相約今日見面，陳並安排出席「灼見名家周年論壇」，與曾鈺成、梁錦松、張翔等同場，惟陳的學生轉告他，陳在當地機場候機室懷疑突然心臟病發走了。

何俊仁大讚陳明銶一直關心香港，不時都因參與會議來港，亦很願意順道與朋友見面聚舊。他又形容陳明銶對年輕人很熱情，致力培育後輩，與來自香港的學生關係很好，他對對方的離世感到突然和難過。

陳明銶曾於香港大學以及美國多所大學任教，有不少學術著作，主要與中國歷史、中外關係，以及廣東香港澳門研究有關。他曾多次舉辦與香港發展有關的論壇，亦是美國《香港回歸中國》叢書的總編輯。

死哂d勁人以後華人都拎唔到nobel prize, 而家成個場都係懵仔

驗屍認真d要睇下有冇針孔
睇cctv佢有冇比人跟

正常都要做
d 150專追住d勁人黎打